 08:28, 11 марта 2019
На Украине объяснили попадание в «заложники Кремля» в1945году
Украина стала заложником Кремля в 1945 году из-за разницы часовых поясов. Об этом в эфире NewsOne заявил бывший депутат Верховной Рады Эдуард Леонов.По его словам, всемирный День памяти жертв Второй мировой войны отделяет от «русского мира», к которому, как он считает, не относится Украина, всего один час.«Вопрос 9 мая — это вопрос одного часа, потому что когда в 1945 году в Берлине было 23:00 8 мая, в Москве уже было 01:00 9 мая. Один час превратил всех нас в заложников Кремля», — заявил парламентарий.С 2015 года День Победы, отмечавшийся 9 мая, на Украине носит название День победы над нацизмом во Второй мировой войне. Фактически этот праздник игнорируется украинскими властями, основные мероприятия приходятся на 8 мая, когда в республике отмечают День памяти и примирения в знак солидарности с европейскими странами.
